麥巴比要求多多，昔日純樸小子如今堅離地

乖仔也瘋狂！向來被稱讚生活樸實的麥巴比，有不為人知的一面？「足球解密」大爆秘聞，顯示麥巴比自加盟巴黎聖日耳門後，已非昔日有大屋唔住住宿舍的純樸青年，他要求的奢華待遇，連世上最富有的球會也感到吃不消。

十七、八歲時的麥巴比，在摩納哥一隊初出茅蘆，不但踢法成熟，他自言未是時候加盟皇馬，也令人覺得這個小夥子為人腳踏實地。不少媒體曾作報道，來自巴黎近郊平民區的麥巴比，在薪酬獲得十級跳，有能力買大屋自住的時候，仍然與識於微時的隊友，住在摩納哥青年軍的宿舍，過着簡樸生活，除了踢足球和彈結他，別無所求，與從前幾乎一樣。

不過，麥巴比經歷的轉變實在來得太快，現已判若兩人，他如今是世界第二最高身價球員、史上最貴U19、世界盃冠軍、金球獎競逐者，還不斷創造最年輕XX的紀錄..... 每逢在比賽有入球，都被吹捧上天。

「足球解密」的資料顯示，現在的天之驕子並不真的那麼「腳踏實地」。去年八月，麥巴比與父親韋費特親自與巴黎聖日耳門談判，索求五年合共薪酬5,500萬歐元，球會答應，令他一躍成為法甲最高薪本土球員。據稱麥巴比此前曾向摩納哥要求年薪加至800萬歐元，與法卡奧一樣，即他原薪的16倍，但被拒絶，於是決定離巢。

除此之外，麥巴比還提出很多特別要求，是巴黎聖日耳門無法接受的，包括他一旦獲得金球獎，薪酬要加至高過尼馬，但聖日耳門只同意給他50萬歐元作為獎勵。他更要求球會每年提供50小時私人飛機服務，供其遊樂之用，但得不到回應。

麥巴比也要求每月獲發30,000歐元特別津貼，用作聘請私人司機、褓姆、保鑣等，這一項獲得了巴黎聖日耳門答允。球會也同意給麥父特權，入場觀看球隊的操練。

麥巴比父子也考慮到巴黎聖日耳門可能違反財政公平競技 (FFP) 法案，而被罰禁止參加歐聯，因此要求在合約上列明，在此情況下，聖日耳門要支付麥巴比一筆「賠償金」。

「足球解密」亦大爆，皇馬曾經向麥巴比和摩納哥開出優厚條件，決定拒絶的是麥父，他認為皇馬有C朗、巴爾、賓斯馬等巨星在陣，要爭取上陣機會不易。摩納哥透過金牌經理人文迪斯，以皇馬開出的條件，作為與巴黎聖日耳門議價的基準，最終雙方同意達成1.8億歐元的交易，首季以租借形式轉會。為了避免支出過高違反FFP，巴黎聖日耳門把麥巴比的薪金以逐年遞增方式發放，令他感到有點不滿。

一朝得志

你都係啦

g

絕對值

他一旦獲得金球獎，薪酬要加至高過尼馬
幾合理 如果金球獎都贏到

呢個好似係咁多個入面最合理
但偏偏呢個唔答應

個時尼馬對psg比較重要 尤其佢商業價值比包皮高
依家就可能唔同講法

睇住佢個格臭

力架

D傳媒捧到佢上天之後就話佢堅離地

贏到金球獎即係打破兩條痴線佬既壟斷wor
真正世三
個商業效應仲大啦
高過尼馬都好合理
高過尼馬好合理

世一要求返隊內最好待遇叫離地

要求一堆頂級龜糧

睇佢踢波都知啦

只識跑直線嘅足球員（忽然球迷嘅 印象）

好波版保特

好撚串過佢受訪仲話今年足球先生唔應該係美斯c朗
而係有世界盃既法國人 暗指自己

年少得志，一陣行返朗尼條舊路，30歲都唔洗就回晒塘變後備

人地 win 埋世界盃了

葛斯夠贏過世盃

想睇佢/尼馬斷腳
世盃果時咁撚串丫拿

係法甲呢d垃圾聯賽想有進步都幾難

都似真 世界盃睇佢贏緊波響樹扭波玩鳩人
鳩屎底

離地係岩架喎, 咩叫球王

未踢世界盃前就堅離地，但宜家睇返都幾合理，好過比錢尼馬啦

減泥馬人工咪得囉

而家唔賺盡佢 唔通學你打工打到65歲先退休？

Psg都係靠卡雲尼多

肯定係老豆老母經理人教佢
睇佢幾時跌落嚟就好笑

除咗私人飛機同要比錢佢請司機保鏢之外其他都嶨合理啦
Btw踼法甲球王無意義，過英超西甲游下先啦，皇馬今年垃圾都仆街下年應該會買佢

想係psg到買人 難過登天

佢贏到世界盃

發現親人做經理人都係等仆街

踢得好點解唔可以？
佢想走大把球會爭住要
根本係佢屈就係巴黎唔係巴黎捧起佢

好想睇佢失敗

變臉變得好快有後片睇到話同人影相笑哂 影完秒黑臉

有能力有機會點解唔把握
係都要人過窮撚生活先得?

明顯喺佢老豆同經理人唆擺㗎啦，
成篇文章講錢就有佢老豆出現

拎金球要求頂薪好合理喎

3年後仲係度先講野

算唔算連登成日講，窮人父母會將自己仔女榨乾榨盡的最佳例子？難得生出咁生性的仔，一定要大掠一筆令自己的發埋達。

有咩問題

運動員生涯咁短
唔趁早搵多啲點得
而家又唔係去中超中東掘金

咩場合先

咪係
尼馬條垃圾都咁貴啦

講心呀？

其實佢演技咁好不如撈埋娛樂圈啦